{
    "question": "Jawablah Pertanyaan berikut ini dengan benar    5. Tentukan negasi dari disjungsi- disjungsi berikut.\r\na. Susi Wanita yang cantik atau baik hati.\r\nb. 5 bialngan prima atau habis dibagi 2.\r\nc. 2x + 1 = 5 atau 3 bilangan ganjil.\r\nJawabannya:\r\n\r\ntolong Jawablah secepat mungkin karena ini penting",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. baik hati<br>b. 2<br>c. 2x + 1 = 5<br>\u00a0\u00a0  2x = 5-1<br>\u00a0\u00a0 2x = 4<br>\u00a0\u00a0 x\u00a0\u00a0\u00a0 = 2<br><br>Itu jawabannya. Balas \"terimakasih\" ya ! :)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "a. susi wanita yang tidak cantik dan tidak baik hati<br>b. 5 bukan bilangan prima dan tidak habis dibagi 2<br>c. 2x + 1 \u2260 5 dan 3 bukan bilangan ganjil<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-a-2-5-dan-b-2-5-nilai-dari-a2-b-771",
            "question": "Diketahui a = 2 +\u221a5\u00a0dan b = 2 \u2013\u00a0\u221a5. \r\n\r\nNilai dari a\u00b2\u00a0\u2013 b\u00b2\u00a0= \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] a^{2} [/tex]= (2+[tex] \\sqrt{5} [/tex] )[tex] {2} [/tex] = 4+[tex] \\sqrt{25} [/tex] = 4+5 = 9<br>[tex] b^{2} [/tex] = 4-[tex] \\sqrt{25} [/tex] = 4-5 = -1<br>Jadi, [tex] a^{2} [/tex] - [tex] b^{2} [/tex] = 9 - (-1) = 9+1 = 10<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-dari-log-16-log-4-log-2-390",
            "question": "Nilai dari log 16 - log 4 /log 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{log16-log 4}{log 2} \\\\   \\frac{log (16/4)}{log2} \\\\   \\frac{log4}{log2}  \\\\   2log2  ^{2}   \\\\ 2[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himp-selesaian-dari-2x25xlt3-xr-285",
            "question": "Tentukan himp. selesaian dari 2x\u00b2+5x&lt;3, x\u2208R",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> 2x\u00b2+5x&lt;3, x\u2208R<br></span><br><span>2x\u00b2 + 5x - 3 &lt; 0<br>(2x -1) (x+3) &lt; 0<br>2x = 1\u00a0 \u00a0 atau x = -3<br>x = 1/2<br>hp = {x|-3&lt;x&lt;1/2, </span><span><span>x\u2208R</span>}<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menjawab-soal-pola-bilangan-yang-tidak-berurutan-seperti-soa-325",
            "question": "Cara menjawab soal pola bilangan yang tidak berurutan seperti soal psikotest itu gimana sih ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tergantung dengan pola bilangannya juga sih.Tapi menurut pendapat saya, carilah angka yang paling kecil, lalu bandingkan dengan angka terkecil kedua. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-f-r-r-dengan-fx-invers-fungsi-fx-adalah-163",
            "question": "diketahui f : R\u00a0\u21d2 R dengan f(x) =\u00a0 invers fungsi f(x) adalah  =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f(x)=\\frac{x+1}{2x-4}\\\\ (2x-4)(f(x))=x+1\\\\ 2xf(x)-4f(x)=x+1\\\\ 2xf(x)-x=4f(x)+1\\\\ x(2f(x)-1)=4f(x)+1\\\\ x=\\frac{4f(x)+1}{2f(x)-1}\\\\ nyatakan\\ sebagai\\ f^{-1}(x)\\\\ f^{-1}(x)=\\frac{4x+1}{2x-1};syarat:x \\neq \\frac{1}{2}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-suku-banyak-px-yang-memenuhi-persamaan-berikut-x2-151",
            "question": "Tentukanlah suku banyak p(x) yang memenuhi persamaan berikut (x2 - 2x - 5)-p(x) = (3-2x)(5x-4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(x\u00b2 - 2x - 5) - p(x) = (3 - 2x) (5x - 4) <br>x\u00b2 - 2x - 5 - p(x) = 15x - 12 -10x\u00b2 + 8x <br>x\u00b2 - 2x - 5 - (15x - 12 - 10x\u00b2 + 8x) = p(x) <br>11x\u00b2 - 25x + 7 = p(x) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-fx-x2-dan-g-lingkaran-f-x-x23x2-fungsi-gx-900",
            "question": "Dik: f(x) =x+2 dan (g lingkaran f ) (x)= x2+3x+2, fungsi g(x).................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]gof(x)=x^2+3x+2\\\\\ng(f(x))=x^2+3x+2\\\\\ng(x+2)=x^2+3x+2\\\\\ng(x+2)=x^2+4x+4-x-2\\\\\ng(x+2)=(x+2)^2-(x+2)\\\\\ng(x)=x^2-x[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mencari-hasil-sisa-pembagian-suku-banyak-yg-pembag-975",
            "question": "Bagaimana cara mencari hasil sisa pembagian suku banyak\r\nyg pembaginya berjumlah 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dikali dengan 3<br>maaf hanya ini yang dapat saya jawab",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-segitiga-pqr-dengan-pq8-qr6-pr5-tentukan-sudut-p-230",
            "question": "Diketahui segitiga PQR, dengan PQ=8, QR=6, PR=5.    Tentukan sudut P, Q, dan R.\r\ndiketahui segitiga ABC, AB=3, BC=4, sudut B=135 derajat, panjang AC=?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p=50,q=40,r=90<br>ac=6,5cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-fogx-amp-gofx-jika-1-fxx2-dan-gx-3x1-2-380",
            "question": "Cari (fog)(x) &amp; (gof)(x)    jika : \r\n 1. f(x)=x+2 dan g(x) = 3x+1 \r\n 2. f(x)=4/x dan g(x) = 1-3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. f(x) = x + 2 dan g(x) = 3x + 1 <br>\u00a0\u00a0  (f\u2080g)(x) = 3x + 1 + 2 = 3x + 3 <br>\u00a0\u00a0 (g\u2080f)(x) = 3(x + 2) + 1 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 3x + 6 + 1 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 3x + 7 <br><br>2. f(x) = 4/x dan g(x) = 1 - 3x <br>(f\u2080g)(x) = 4/(1 - 3x) <br>(g\u2080f)(x) = 1 - 3(4/x) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1 - 12/x <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = (x - 12)/x <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}